有冇人覺得香港既大學查實係好勁？

香港8間加埋既research budget 都冇內地清華一間咁多就已經去到咁高水平既科研;0)
就好似岩岩既呢個咁

香港叻人好多 但政苦埋沒曬呢班人 ;)

冇咁多人做假嘛

有陣腥味

中國d大學應該連做research有得食夾棍

同意香港啲大學唔差
除咗shittyU之外

城大校友聲明.jpg

香港其實得三間大學

樓主打標題打多左個既字

大陸好多經費都貪曬架
唔係班學者唔想做研究

香港(連登)除左三大有邊間係勁

早排好似有單末期黑色素細胞瘤醫到4成都係香港人黎，不過人地去左老美試藥 要怪就怪港共支那要面之餘又殺雞取卵極度短視，唔比人勁過你但又要靠哂你既on9政府

腥港學生勁在 日日上連登數臭隔離大學 之後攬撚住個大學名打足成世飛機

得最勁20%學生有資格直升上大學，d大學好難唔勁

成日吹外國d名校勁，人地100間先得個幾間咁勁

已經冇20%呢支歌仔唱喇

依加幾多%？

頭幾屆18，而家至少都三十啦

好多係 non jupas來 ?

Jupas
實質入學率我冇計
但考生減少，學位不變，入學率升係必然
你見好多科收分下降都知

咁聽落又好似幾合理

以前仲屈機到喊
中港台大多數文人都喺港大中大教過
HKU有張五常嘅時代係精神嘅
家陣搞搞下得返堆支那人教書

勝在香港廉潔

清華啲budget又幾多變左茶錢 叫雞錢冇人知

成日凝住中國啲paper會造假同埋偷人data

清華每屆得全國1%得冇既學生入到

所以個人認為應該要因應考生人數而減學位，最好維持翻係18-20% 連燈仔成日笑asso仔得十幾分，但而家趨勢係得10幾分嘅都已經有機會由jupas入大學（雖然未算好多） 咪香港嘅大學幾勁都冇用，啲人都跟唔上

我會覺得 .......
其實易入係唔緊要 , 但係個考核唔好太 hae囉
有 d course真係 hae到一個點 ......

清華出過幾多個諾貝爾，香港既大學出過幾多個呀。 打少d飛機啦

學位呢樣野只會有增無減
同埋報考人數小左你咪覺得入學率高左囉
就算學位冇變都一樣係會升
係少子化問題

我上面就係講咗因為學位無變先會升
再咁落去收分只會屢創新低

人地美國出名既大學
都收好多人
Uiuc 成66% acceptance rate
有冇人笑間學校垃圾

人地有幾多資源 我地又有幾多呀

幾時有笑間學校垃圾
就係話學校勁，學生跟唔上

香港得返d大陸學生肯做research ...

「霍金冇拎過諾貝爾正垃圾！ 」

香港人會讀phd既人一係燒壞腦，一係老豆老媽買左幾層樓畀佢收租過日子

邊個排名 我印象中得三大係頭100

唔通你真係信HKU勁過UCB?

淨係美帝top50都已經勁過香港三大加埋

QS ranking得啖笑

拎3億人同700萬人比

教授每付出多一分鐘係學生身上，就會少一分鐘做research同出paper，然後就會比老細媽叉甚至收皮，除非你已經tenure。

On9 QS

HKU亞洲第一咗好多年
依家好明顯係因管理不善而排名節節下跌跌出亞洲三甲的香港大學...簡稱因學

So true
愈高職位 research愈勁
教得愈好 職位愈低

比較起上嚟poly好似係最少俾人屌
利申唔係poly仔 唔係幫poly打飛機

上面考慮太多啦
而家咪話要叫大陸班人落黎考DSE

香港人無得控制新移民之餘
連jupas 明明係for本地學生 都可以俾全中國共享既
你話唔係二等公民 唔係公廁 係咩

亦都有好多學校行政專家、政府/財團顧問或者打手同埋擦鞋仔。

QS ranking 真係唔知點玩，外國好多 local ranking 高既 QS ranking 唔高 (below 100)； 反而 local ranking 唔高既 QS 可以 top 100 top 50

香港只有一大

學生都有問題勁果堆真係好勁 廢果堆就真係同city差唔多lol

你依家就係話香港少資源都攞到好成績，清華多資源都無好成績。但係人地出左兩個諾貝爾都叫無成績？

刷
同 比錢QS 新聞都報過

愈高職位既professor 愈唔會理undergrad
特別係full professor 同 chair professor果d
佢地眼中只會係做research 同出paper

邊隻眼睇到話過清華冇好成績呀 我講緊香港冇資源都好成績wo

佢d theory prove 到係真既，攞硬諾貝爾。向來 theoretical physicist 係難d攞。但係香港有 theoretical physicist?

咪多得你呢啲on9
香港人多數急功近利，點會讀PhD

咁新加坡咪全球最撚勁？

好心你啦

全國13億人口，一間學校每年收嘅人數多極咪又係幾千
咁條數實細架喎

Common core仲煩撚過major，讀啲嘢零用途

人工影響一切

收皮啦 無我地city做research carry你地 香港嘅大學邊有咁勁咁出名 埋大就真係廢啦

有無諗過係存在感太低
就算係咩3/5寶，都係一堆好細嘅圈子

亞洲第一一直都係東京大學，港大最多都係top5

下 啲人成日話poly喺職訓所黎 無research㗎喎
利申 poly surveying

有冇諗過其實香港大學呢家好多內地生內地教授黎香港大學做研究，所以其實勁在香港大學排位高吸引到多d唔同地區既人去幫間學校做研究

馬來亞大學EE h-index citation全球第一，subject ranking仲勁撚過cornell

想人信qs冇收錢幫人谷ranking？

我覺得打少d飛機好d
兩個科研根本無得計
因為中共為左發展會掉錢落d國家重點工程到
e.g. 大陸有可能會掉100億落核子工程出一篇高impact factor嘅paper就係因為佢係國家策略方針
但呢一百億係香港有可能係會放係唔同最易谷impact factor嘅學系期望可以出勁多篇高impact factor嘅paper谷排名

人地假假地都亞洲第一
好心你啦

QS係一間私人公司，唔收錢連屎都無得食。傳統大眾名校，哈佛、麻省個類唔洗錢都會有高排名，唔係個排名就會無公信力，但排名公司利用中下游既學校為要谷知名度，就算俾錢都要排上去。

(相對)難入但易grad, 加上娛樂太多, 學習氣氛普遍麻麻
反之易入難grad既大學, grad到出嚟既學生水平其實高過難入易grad既大學

I大世界第一

最勁未就係攞個名嚟打飛機囉
但實際上大學生嘅質素...

利申: 本身喺香港三大bsc grad, 喺德國pg, 發覺我個底比較起其他人好撚差
雖然部份可能我問題, 但係個學習氣氛真係爭好遠, 嚟到呢到先開始體驗到咩叫認真學習

一睇你個CM就知你唔係大學生
見過最top既大學生未？
酸撚到

Yeah

恒大世界第一！

有
但多數修數同physics畢業
Mobil/phd都好大機會修數而唔係theoretical physics
Theoretical physicist 數底一定要好好

HKU/UST QS THE都說上過亞洲第一
如果唔係asia no 0個名點得翻來
只不過美好年代俱往矣

國際教育研究機構QS（Quacquarelli Symonds）發表2010年亞洲大學排名榜，在香港大學繼續蟬聯第一位，另有兩家香港院校躋身前5名。
而隨著北京大學排名跌至第12位，中國內地大學今年從前10名榜單中消失。不過200強總榜單裏共有40家內地院校上榜。
這份榜單根據學者口碑、學術論文發表數量、與國際化程度等標凖來進行評比。共11個國家和地區上榜。
不過香港親北京輿論批評榜單評選側重大學在國際學術期刊發表論文的情況，對中國內地大學不公平。

Mphil sor

有幾勁 係好多太廢啫

問題就係好多香港嘅大學生淨係識攞個名黎打飛機
但冇了解過香港同亚洲以外嘅大學

明明前兩三年一直睇world uni ranking 都正正常常
但唔知做乜9今年個排名一反常態 poly city果d喺QS都上到勁高
但之前留意開明明world ranking不嬲都係排到4-5百(好似係city) 600-800幾(好似係poly)
(個list記得好似淨係show頭1000間)
個唔合理程度係高過好多美國英國頭幾十間果d
總之就打死我都唔會信香港有咁多間上到top100
肯撚定係造假呃知名度

淨係講學生主動性 提出問題同參與討論
夠膽講香港嘅大學生排包尾咁濟
根本個學習態度都好有問題
目標只係交到功課有分就算 學唔學到嘢唔需要理

其實唔係話要盲踩 但淨係識打飛機冇意思
而且大學生質素黎講 香港真係唔高

只係我唔會折墮到好似你咁凡事要用"我係大學生"黎打飛機啫

估唔到有人真心信QS THE

根本大學先係最好嘅科研基地
然而垃圾政府只係識拎舊錢去整個創科局

以為咁樣就可以追到世界科技
正一on9

得0.1%
清華大概要六百七十幾分看入到

先入到

邊有咁誇張 shiity 好似都係100頭

排名勁代表教授paper勁
唔代表學生勁

一向都冇100頭 100頭肯定已經係造假之後

腥港人同大陸人嘅質素差距愈黎愈細

其實香港好多好叻嘅人冇行research path, 香港research條路模糊 等有回報又耐

例如: 如果一個FG要揀入政府vs 讀上去做research >>>> 九成會入政府

你見大學Mphil PhD 有幾多係香港人就知

其實香港醫學方面真係地球上頂級

How?

新加坡本土有冇出產過諾貝爾獎得主？

連一個諾貝爾獎都出唔撚到學人爭第一？

冇既，咪唯有靠科水比排名機構guide住玩到變第一

人地益川敏英未拎諾貝爾獎之前，連國都未出過

人地research勁又唔得...

收皮啦20%
跟本每年asso hd都唔知進貢左幾多直入year3
大學生走地都係 咪再打飛機

你有無係香港讀過大學呀
我身邊好多同學都努力學習 天天向上
一日用10個鐘溫書做功課

一睇就知你係阿叔鳩up唔洗本

有sit過吓堂 唔否認有勤力嘅學生
但overall黎講同外國學生爭好大段距離

碌曬成個post都冇人講下支疫苗 愛滋病預防兼痊癒喎 可以好似黑死病 天花咁將一種不治之症變成歷史喎 冇人講

你班垃圾香港人 自己地方d大學高d 就即係自嘲香港d大學係排名造假 成個心理係勁自卑 香港人係中意踩低自己 抬高外國人 唔怪之得香港人奴性咁重啦 香港人就係犯賤

港大歷史成百年
香港開始西方大學學術研究嘅時候中國仲考緊科舉背緊八股文
到幾十年前都仲係一窮二白講咩科研
所以好難比較
加上香港大學英語體系 本身喺第一世界 仲有廉潔法治自由度等都有利
所以香港冇經歷過英治真係咩都唔係

樓主打多左隻字

點都唔會四五百

2010嗰陣已經100頭

見大家都講港大，其實中大某啲研究都好出色，行內人睇返會覺得好勁、甚至有機會問鼎諾生個獎嘅，例如呢個：

i大

Ranking得啖笑
屌你老味,某top100 大學個library 連printer 都唔夠
淨係請人寫paper 有撚用

傳統8大係不嬲都勁
係比大陸狗夾硬話同咩清華北大同lv
係人都知大陸狗大學係笑話黎

一陣理恆管仔教大仔 又出黎話自己係大學生

勁既都係科研
學士學位嗰班唔好咁開心諗住滔光

d elective course

唔同意 ......
即係如果你講緊過來 exchange果堆都或者係 .
但係如果例如你同一般英國大學生比 .... 華人讀書真係屈機好多

香港人查實好勁添，管治策略，人人都發揮所長,咪無晒奴隸俾佢奴役

清華幾時出過諾貝爾獎得主 ？

香港最醒就係走精面 , 練精學懶 , 即係話譬如你公司啲資源得好少嘅 , 咁你老細咪剝削員工囉 , 跟住咪好似少少資源都做到好多嘢咁 . 仲要以此為榮 , 例如香港醫療咪就係咁囉 , 但係其實應該以此為恥先岩 .......

尤其CU同BU呢方面真係世界級煩膠
即係咁, 究竟想唔想"全人"係個學生自己既自由
如果個學生本身係想學啲major以外既嘢, 你唔逼佢都會自己做
但亦都有啲人係想專注自己major
但CU呢啲逼人讀咁多唔關major事既嘢, 再衰啲仲要限制咗讀啲乜嘢, 有好多完全係垃圾嚟
例如CHLT, ELTU都係世界級垃鳩圾, 唯一貢獻係養住班廢人, 如果摺撚咗既話就會多咗幾十個失業既MA

科大都係咁 , 我當年都覺得好撚煩 ......

間間都係咁架啦

德國大學既彈性大好多，而且非major required course比例冇咁高
所以佢哋可以由dse level，三年ug讀既major多兼難過香港四年
中大呢啲垃圾course比例分明過高，學埋美國u啲衰嘢

呢兩間真係55波
Ucb係出好多名人
但未至於明顯超越hku

起碼係香港既話睇唔到ucb有乜優勢
你話美加咁緊係冇得比

同埋都係果個問題 資源
港大拎每年有幾多funding ?

大學係勁既，學生都幾好
其實咁執著呢d又有咩意思
最重要係自己做成點姐
成日拎學校排名打丁
通常都係因為果個人無乜成就

學生廢有撚用咩

理大狂抄老師
其實排名同教學两回事黎。。。。

廢到屌都廢事
Ling U 存在價值都大過佢
利申埋大畢業

香港得港大

中大算鳩數啦

應該80年前個d 入學試先難

70年代都唔係好難

英語系地區先天優勢姐
而且就算勁都係做緊research個班人帶挈(好多都係大陸人)
同讀緊ug既我同你都冇乜關係

有幾撚勁姐
班學生十個九個無咩水準
咪又係圍爐食雞溝女扑野

真係咁關事咩，高分尖子都唔揀科研既science engine，呢d科變哂做水泡

重點係讀完零用處
你逼工程佬去讀sosc huma做乜撚嘢，入面嘅內容點知係睇多啲新聞你都學到，最後仲要用考試 咁個焦點就會轉哂點拎分＞學嘢

我咁睇啦，其實隻藥未過clinical trial 都唔可以當真
好多藥係理論同動物身上效果都好好，但去到人就
所以大概要等多十年先知係咪有效#

唉 .....
我記得果陣我去英國進修 .
人地問我讀乜 , 我話 science. d鬼佬係覺得好勁 .......雖然我本身唔勁 ....
我唔知佢地只係客套定點 ... 但係果下我真係眼濕濕想喊 .
我讀 science以來 , 嚮果個 moment覺得自已從來冇咁受人尊重過 .
嚮香港個個都係恥笑你 .....問你 grad左做得 d乜 , 學咁多呢 d野有乜叉野用 ....
我唔係講笑 , 真係有人同我講過話 , 讀咁多年書走去讀 science , 你屋企人應該以你為恥

IT狗都一樣
在香港受盡歧視
去到大陸或外國，覺得你勁

認真 , 果下我真係想喊 ......

科大都算鳩數
得港大和中大有料到

香港讀business兼sell到客，炒到野，先受尊重

有無諗過有好多大陸研究生or Prof
本地研究生10個有幾多個係香港人
排名係計研計多啲 ug佔好少
唔明吹奏緊啲咩

點定義先？grad school水平？undergrad 水平？

學術排名點睇都係講research output行先，淨係呢點，hku差ucb幾百條街

又睇下班faculty有幾多個major prize(Nobel’s/fields/Turing award) 得獎者? Alumni 又出過幾多呢種級數既得獎者？

點睇hku都係零

法國德國一堆u都排響hku後面，但對呢個世界既人文/科學發展影響深遠。試問hku ranking咁高又出過d咩影響世界既大人物？

比錢排名機構去谷排名，只係用黎呃傻仔

如果你當西南聯大時期都係清華歷史既一部分，咁清華的確出過楊振寧同李政道

當時佢地攞獎都仲係ROC人

中大科大engine busi，明眼人都知邊間好啲

咁應該8/9成都係垃圾科

屌，有班戇鳩仔以為大學冇開medical school就係廢架啦，駛乜理佢地

反正香港八間大學加埋都唔夠MIT Caltech是但一間撼架啦，人地歐美頂級大學係真正world class，同香港靠科水比排名機構刷排名係完全唔同

笑死
咩叫起碼喺香港既話睇唔到ucb有乜優勢
井底之蛙

條撚樣真心以為hku同ucb平起平坐

呢個應該唔係qs問題 係global ranking vs local ranking 問題 你睇返usnews arwu thr 都係差唔多

但香港d postgrad好多都唔係香港人

依家咁多degree 學位
連OUHK 樹仁都計
又有top-up 依d垃圾

正如qs頭20既法律全部係英美法
大陸法排晒後面 信個個都傻傻地

所以我覺香港人IQ 好高

係香港睇UCB 冇咩優勢 咁你係全球非香港美加睇下UCB 同hku 邊間有優勢 少finding 咪已經係問題 美國top20 咁勁正正係佢地多finding 吸引到勁嘅學生讀PhD 同勁嘅Professor

但你用一個700萬人口，豆腐潤咁細嘅城市去同世界比較，有3間入到亞洲頭20，世界100左右，仲想點
有要求唔係問題，合理先得架

唔係講笑，ust 真係幾屈機係排名方面。高排名個d 學校已經有返咁上下歷史。ust 咁快就有d 成績咁

人工問題，就算mphil出到黎多少少，同樣質素嘅ug 幾年時間都追得上
咁點解我唔做多幾年搵到資助讀mba做管理層？

中大算數啦

香港只得一大

25年，係busi engine都屈撚哂中大
中文有醫學院先企得咁硬

研究好 但教育做得唔好

其實香港嘅大學真係好勁
學術信譽非常之好
我響澳洲讀書嗰度啲Professor好多都同香港嗰邊嘅大學合作同埋引用佢哋啲research

科大最勁都係nds之嘛

只計nds分分鐘全港第一

計埋local第三已經好畀面

但同美帝top50比都仲係有段距離

爭咩呀 溝埋 笨

關咩事 nds就算港大都一樣係好勁個堆
佢地要拎scholar 咁樣入黎讀，支那頭幾%先有資格

美帝任何嘢都係全球頂尖
無得鬥
香港發展最大阻力係支那

Local 都一大堆first hon嘅

咪就係 香港同美帝比 痴線
人地一間MIT都...

仲要人地係技術發源國

班QS撚唔係咁睇呢

佢地眼中覺得香港三大係全球top50，好過美帝大部分既大學架（包括UCB）

成班undergraduate係度沾光

講到尾又係去返經費果方面
如果港大有好多經費嘅話我又唔相信佢哋做唔到啲咩好成績出嚟

你估大陸無刷排名咩
小學雞式留言

真香港人讀大學 讀完拿拿林出社會番工做野 讀上去既多數外國讀

本地大學做研究幫學校升排名果班research and professor 主要係咩人
大家自己知啦

不過香港人性格。呢種野打完飛機就用完即棄
轉個頭都係屌master above level 既課程係大陸人多
自己唔讀 又要屌人讀 人地讀完做研究
又用間大學排名 研究成果去打飛機
無得輸

入到名校個自豪感都唔同啲啦
係dse制度多咗漏洞畀廢柴入讀啫

咁多時間屌黎屌去個啲咪係讀唔掂個啲

學術重地首先係美國，之後到英國瑞士法國德國，幾時排到先亞洲同香港呀

用排名嚟計以為香港好勁真係得啖笑

香港d大學係勁

不過內你老母地

用城市黎講都還可以嘅
因為本身就唔多城市好似香港咁

如果香港D 大學有清華， UCB 咁多funding 。 我唔信做唔到成績出黎

Engine school fyp budget都係得丁屎咁多錢

咪呢度果班

「國立西南聯合大學，簡稱西南聯大，是抗戰時期由當時的北大、清華、南開在雲南昆明共同組成的大學，前身為國立長沙臨時大學。」 --wiki

我諗唔當係清華

London/Paris/Boston

true
喺香港唔覺得用大學名可以區分到學生質素
以前AL年代, 可能真係神科嘅人先比較睇得出有分別

而家dse 更加咪講, 21,22分可以入3大, 可以入city poly, 可以入OU

非三大最高分幾近必定高分過三大最低分

比較緊係用average

唔通band3 第一勁過band 1 最尾就band3勁過band1?

見到d 傻仔係咁踩hku 又話us top 50 勁過hku 又話冇學術 真係得啖笑

所以社會既structure咪完全傾向商業同炒賣囉，根本係由低層開始都培養唔到本地人才

唔好睇你上堂見d professor鳩下鳩下咁，係香港d大學做到professor rank既，個個都係自己個field做到世界級

排名計算既方法比較重視研究成果，學生質素唔係太重要，間接令到依家d大學教授唔理教學。

睇你點睇咩叫「做到成績」啦，講排名既話今年UST同HKU都高過清華

係你太underestimate us top 50姐

原來d計reputation為主，每年周圍spam survey既所謂排名機構真係呃到唔少人

排名係marketing黎架咋
只係講STEM
英法德瑞士俄國 甚至以色列 Singapore 韓日都有強嘅大學
排名又少見佢地
因為個排名只係玩英語世界
佢地仲要當地有enterprise俾funding佢地去做研究
成日屌香港無funding 因為香港根本無呢類enterprise俾錢做研究
而家研究funding來源應該只有中國企業同政府

從來都覺得非英語系既高質素大學好勁, 因為好多時佢哋都係靠本土人才撐起
即係話佢哋大學高質係要靠中學小學教育一條龍做得好
而英美好多時係吸外地人才

Poly都屈

香港人諗到嘅野大陸人諗唔到？
可能唔一定而係大陸人根本就偷偷騙騙唔洗自己諗
只要做就山寨到

香港[b]科技大學[b]，話明係科技，但竟然無醫學院。反而最勁係商科，唔係理工科。

香港的大學，個個professor的resume都好勁。但大多都教得好廢好廢。

社會問題引致

科大理工科廢都講得出
傻閪

正 本土青訓
例如日本嗰啲 去左美國取完經都肯回流
民族精神好強

仲要最叻個批已經走晒

我心目中只有呢5間係大學

1
2
3
4
5

香港係試煉之地
夠勁就可以走

香港都冇工業

英國以前有,宜家得返軍工,最cutting edge既tech大多係軍工出黎,不過得軍工都好過香港乜都冇

費時又比人話我拎一個國家同一個城市黎比,新加坡都有裕廊工業區,香港有乜?

香港一間連化工major都無開,甚至連dept of chem eng都無既大學竟然可以係qs化工排名world top 50,仲唔撚係科撚左水比qs做野?

QS 真係得啖笑

不嬲得無腦科大仔同 Shitty 仔信

呢個ranking係冇乜顧到非理工/醫療撚既感受,但大體上前100名大致正確

一樣,但係個人感覺比較偏就業多d

從服務業出發分析香港經濟問題的邏輯是：香港拋開實體經濟去發展服務業。服務業分為生活性服務業和生產性服務業，醫療教育文化這類的生活類服務業的增長依賴於居民收入水平的增長，而居民收入水平的增長依賴於生產性服務業的增長。金融物流這些生產性服務業的增長，是需要與制造業緊密相連的，比如紐約、倫敦和東京，它們都是與制造業緊密地貼合在一起，緊挨制造業中心的金融中心。

source:喺大陸網站轉過黎

酸到
呢句野其他人打都覺得冇乜嘢
係中大狗打出嚟零舍有浸柒味

中大傑出員工
烏大龜(看更)

港大medic冇人話過佢唔勁喎

同東大京大首爾大都係有距離

睇間大學唔好單係用ug睇 ok?
ust engine 喺pg先開始屈機

科技點解要有醫學院？
Btw 科大busi engine出名係employer reputation高
Science maths 社會要佢地乞食，有乜計
但research個班真係勁

CUHK IBBA M: 25
UST BBA M: 23

CUHK PACC M: 27
UST ACCT M: 25

CUHK GLEF M: 29
UST ECOF M: 27

UST Business 全線收低 CUHK Business School 兩分

你弱智㗎??

點定義employer reputation先？local? Global? Asia?

QS d 垃圾data信一成都死

MIT都冇醫學院啦
不過MIT都唔係大學

Local啦
Global點統計呀

依啲垃圾玩食字on99
中文大學唔通真係玩中文系咩 醫學院咋

反向黎睇，一個700萬人口既城市仔可以同到英美咁多個城市加埋去比都幾勁呀
當你一年有60000人考，港大中大加埋大約5000個位
即係大約top 8%已經入到去

人地d人口基數大既國家?
唔好用中日美咁多人口，求其韓國，一年都講緊60萬人考
8%都有48000人，當你一間大學收2500人，都要20間大學先收得哂
但講緊係排名上香港兩大都完勝韓國三大
剩係咁都已經夠勁啦下嘛

曲線要講明

預期信 QS THE
都係dse分數準d
1Q135 連豬都不如

#Chinese is a mk behavior

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

唔會完勝囉

韓國入得SKY KAIST POSTECH果堆人入面求其抽一個都屌打三大local student

BTW你唔係以為research贏啊話？睇下ISSCC Committee入面韓國機構既人多定香港三大既人多？

有時太睇低人地，靠幾個錢刷ranking都改變唔到事實

Employment survey
Hkust sbm seng median 16000/17000
Cuhk好似無依個數

但排名上的確係完勝
而事實上社會就係睇排名
如果唔係點會一車車韓國人黎香港人讀書?
你問求其一個韓國人，SKY勁定香港大學勁，十個有九個都話後者

而實力上
都係個句
SKY同三大一樣當佢係7500個學生
香港係60000考生中既最TOP 7500
韓國係600000考生中既最TOP 7500

科研上能力上或者人地勁D
但社會就係現實，排名大過一切

佢梗係咁同你講架，唔通同你講SKY勁d

人地唔想大家尷尬先講客套說話，你就信以為真

排名大過一切??

Then,

NUS > Yale, John Hopkins?

HKU > UCLA, UCB??

CityU > TokyoU, PekingU???

係連登得牛津劍橋哈佛呢d先稱得上唔係垃圾

講多次 排名嗰啲marketing黎
大把鬼佬唔會聽過香港有咩U
正如你一般唔會up得出瑞士德國法國有咩U啦
外國僱主就請翻外國本土大學grad 因為佢地識呢啲大學 對佢地有信心 唔會理個排名
所以點解你會覺得個排名反映到實力

你咁就錯啦...大學好少係讀唔到書既人，只係多唔想讀，大部分都係臨考讀十幾二十課 又唔差果下就知其實係讀到書

你係唔係有閱讀障礙??

我咪就係串緊個排名反應唔到實力lor

問題就係因為學你所講鬼佬根本冇聽過香港既u
所以當佢哋真係要分香港既大學
最容易嘅就係睇排名
唔通鬼佬會走去研究你dse收分再比較咩

你唔好咁天真啦

唔好以為全世界都好似你咁蠢先得㗎

你唔好咁天真啦
唔好以為全世界都好似你咁蠢，以為中大好把炮好出名

你鍾意啦

反正現實世界又唔會因為你講幾句嘢就真係改變

乜你都知呢個道理嘅咩
咁你仲日日沖出嚟吠做咩

industry:我估真係要分 可能會睇下有無其他同事同你background一樣 睇下佢地做野做成點 靠公司內部record
academia收生:睇個committee 有無你嗰間大學嘅alumni喺入面 有嘅話你好彩 佢地會自動將嗰間排高啲 因為佢地唔會理qs 只會用committee自己整嘅排名

香港只有港大、中大、科大可以勉強同全球頂尖大學可比較，
UGC八大實力差距太大，就算唔計傳統三大強校，同城大同理大比，中游較低既浸大已經較弱，
八大實力最弱既教院，甚至連QS亞洲首一百都入唔到。

依家亞洲排名第一系新加坡國立大學

Sorry,香港冇大學可以同全球頂尖大學比較

就算馬斐森果間Edinburgh,每個dept既學術水平都遠勝香港

香港個三間大學，做研究既能力係勁
但有幾多個勁既學者係香港人先

都係果句勁又點，
Research果班唔係蝗就係鬼，
全部都係高薪請番黎沖高ranking，
Undergrad香港最後未又係個個為金融業服務
有咩好自豪
香港個產業結構根本就冇research里個選項，
唔通唔食飯咩

利申 細個想做diplomacy 大個想做historian 宜家為金融業服務日日番工都問自己係度做緊咩

呢句真 班大教授十個數埋頂盡得一兩個香港人
但比我揀，我都寧願聽Cambridge / LSE過黎既教授，都唔會想聽你鳩up啦黃偉國

乜野重研究輕教學會害死學生 以前你班友咪研究教學都雙輕，匿係大學做山寨王
識做研究，甚至係識做研究既大教授點都有學識/有野值得學習多過唔做研究/唔識做研究個班啦

又未係全部嘅，分子生物而邊我諗
本地：大陸：外國
4：5：1

衝排名還衝排名，
大陸個D好多都係害群之馬
執佢地手尾個D先慘，
用兩年時間去證明佢D嘢係流嘅，
老細先俾佢開始做新嘅。
真係聞者傷心，聽者流淚

問題係返黎做，鬼有位俾你升咩
閒閒地一個終生制左嘅教授／副教授，
一坐就坐到六十，

即使你好勁抽，都要等上面個批走，
香港始終市場細
諗起都想喊

又自我陶醉

鬼叫香港人唔願意投身學術/教育咩，連教中小學都係為左份人工，完全缺乏真正既熱誠

屋企冇錢學咩人講熱誠

知唔知點解香港會淪落到今時今日咁？

就係因為香港人既思想乜鳩都係錢行先，淨係識用錢去judge任何野

教學用英文已經屈左好多台灣 日本 東南亞大學

我覺得巴打唔駛對讚香港大學嘅人咁大反應
講真，無人話香港嘅大學勁過新加坡或者東大
我相信OP想講嘅係香港嘅大學係咁多嘅條件限制下都有不俗嘅成績算係唔錯
你話香港人思想乜鳩都係錢行先，講真97前後咪都係政府主導社會發展同風氣
，更加唔好講香港嘅大學都係由政府嘅錢養嘅，錢唔多嘅情況下都可以盡做，仲想點？

有冇人打算grad咗之後去瑞士讀pg?一個sem學費大約5000蚊港紙，好似好抵咁

生活費貴到pk喎瑞士

yes 百幾蚊一餐M記

家陣恒大唔系大學生咩

幾勁排名都係得個名

人工反映現實

香港唔勁就人人都知

係仲有班大學生日日係度自慰排名有幾高..3大有幾神

FF還FF, 都要面對現實...

美國是但搵件200幾排名...FG打FG

一樣屌打緊so call 香港Top 5

好多都講緊係除稅後2萬幾一個月

香港當2皮係神人

共勉之啦大家

人工同大學勁唔勁係冇關係，只不過人地美國人讀書唔會100%向錢看，你鐘意果科讀得好，出到黎都唔會搵唔到工

仲有另一樣野就係美國既大學將professional degree(醫療，law，business果堆)都放哂入graduate school，變左就算讀果堆有開ug business degree既學校都冇乜特別大優勢，反而被社會批評ug business degree係冇撚用徙錢

老實講，係香港新加坡果d先咁緊張ug讀乜，又要指明只收xx major既畢業生，就算響亞洲，好多國家既大學生都係master先決定自己係行咩路，而ug只不過係一種general education。而香港大部分既工種都可以OJT，就算屬於果個field都根本用唔上bachelor level既知識

比較下wall street quant同香港所謂既quant就知咩事

我希望你第一句是對的

你個腦係咪淨係得financial industry?

好快比大陸狗累死

真係勁嘅一定有醫學份
啲醫技術都唔差，某啲直頭係地球頂尖
去一轉英國睇吓就知
啲醫生hea𨶙到

醫生Hea唔Hea同醫學勁唔勁根本就冇關係
醫學勁唔勁係depends on醫學院既research output勁唔勁。而醫學research呢方面，香港早幾年先爆左幾單scandal
技術應用（亦都姐係你所講既「醫技術」）就只要肯學肯train態度認真就唔會差得去邊

打夠飛機未